{
    "question": "jika fungsi konsumsi C = 120 miliar + 0,60Y dalam rupiah sedang C merupakan besarnya konsumsi , Y besarnya pendapatan, maka besarnya tabungan apabila pendapatan sebesar Rp. 6000 miliar adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]konsumsi(C)=120 M+0,6(6000)M\\\\\nC=120M+3600M\\\\\nC=3720M\\\\\n\\\\\ntabungan=pendapatan-konsumsi\\\\\ntabungan=6000M-3720M\\\\\ntabungan=Rp2280M[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-bagan-mengelola-administrasi-gaji-dan-upah-877",
            "question": "Contoh Bagan mengelola administrasi gaji dan upah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaji dan Upah merupakan pengeluaran perusahaan yang masuk dalam kegiatan operasional\u00a0<br>bagan gaji terbagi dalam satuan\u00a0<br>- jam<br>\u00a0- hari<br>- bulan\u00a0<br><br>sehingga variabel di atas menjadi variabel pengali dari besarnya gaji setiap orang\u00a0<br><br>contoh\u00a0<br>No \u00a0| Nama \u00a0 | Satuan (jam/hari/bulan) \u00a0| besaran gaji | jumalh total\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-permasalahan-ekonomi-dan-kebijakan-pemerintah-188",
            "question": "Jelaskan permasalahan ekonomi dan kebijakan pemerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi yaitu kurangnya lapangan pekerjaan,kurangnya sumber daya manusia,kurangnya sumber modal,dan tingginya harga bahan baku.<br><br>dalam bidang ekonomi pemerintah masih belum bertindak tegas mengenai pajak,UKM (upah kerja minimum)<br><br>maaf kalo ada yang salah,terimakasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-diketahui-data-berikut-jumlah-penduduk-20-857",
            "question": "5.\u00a0\u00a0\u00a0 Diketahui data berikut:    Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa\r\n\r\n Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M\r\n\r\n Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M\r\n\r\n Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M\r\n\r\n Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M\r\n\r\n Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M\r\n\r\n Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M\r\n\r\n Jika GNP jika dihitung dengan metode pengeluaran, maka besarnya pendapatan per kapita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa<br><br>Ini adalah konsep dari Keynes yang berasumsi pertumbuhan dan optimalisasi perekonomian dapat terjadi dengan mendorong pengeluaran dan konsumsi!\u00a0<br>Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M<br><br>Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M<br><br>Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M<br><br>Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M<br><br>Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M<br><br>Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M<br>Konsepnya adalah\u00a0<br><br>C+\u00a0G + I + S + (X-M)\u00a0<br>165 + 150 + 200\u00a0+\u00a0(185-50) - 100\u00a0<br><br>= 550\u00a0<br>=[tex] \\frac{550 000 M}{200 000 000} [/tex] = 0.00275 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-bpr-boleh-mencetak-uang-giral-602",
            "question": "Apakah BPR boleh mencetak uang giral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>BPR tidak diizinkan mengeluarkan uang giral ,<br>Karena percetakan uang giral dilakukan oleh BPUG</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>BPR Tdk Diperbolehkan untuk mengeluarkan/mencetak Uang giral karena BPUG yang mencetak uang Giral<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gak-website-yg-menjelaskan-tentang-pendistribusian-s-892",
            "question": "ada yang tau gak website yg menjelaskan tentang pendistribusian surat, atau tentang pendistribusian aja deh ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jasa Pendistribusian barang saat ini merupakan salah satu bisnis paling lucratice atau cukup menguntungkan. Berbagai metodologi yang bisa dipelajari ada di website milik UPS atau DHL atau FedEx\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-bank-central-441",
            "question": "Apa prinsip bank central?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank Sentral <span>Menurut UU No.3 Tahun 2004, Bank Sentral adalah lembaga negara yang mempunyai wewenang untuk mengeluarkan alat pembayaran yang sah dari suatu negara, merumuskan dan melaksanakan kebijakan moneter, mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, mengatur dan mengawasi perbankan serta menjalan fungsi sebagai lender of the last resort.</span> Bank sentral yang dimaksud adalah Bank Indonesia. <span>Bank Indonesia adalah lembaga negara yang independen dalam melaksanakan tugas dan wewenangnya, bebas dari campur tangan pemerintah dan atau pihak lain, kecuali untuk hal-hal yang secara tegas diatur dalam undang-undang ini.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank Sentral di Indonesia adalah Bank Indonesia.\n\n\u00a0\n\n<span>Pada awalnya bank sentral disebut sebagai\u00a0bank of issue\u00a0atau\nbank sirkulasi karena tugasnya dalam menerbitkan uang kertas dan logam sebagai\nalat pembayaran yang sah dalam suatu negara dan mempertahankan konversi uang\ndimaksud terhadap emas atau perak atau keduanya.</span>\n\n\u00a0\n\nKestabilan nilai rupiah terhadap barang dan jasa dapat diukur dengan atau\ntercemin pada perkembangan laju inflasi. Kestabilan nilai rupiah terhadap mata\nuang negara lain diukur berdasarkan atau tercermin pada perkembangan nilai\ntukar rupiah (kurs) terhadap mata uang negara lain.\n\n\u00a0\n\n<span>Penetapan tujuan tunggal pemeliharaan stabilitas nilai tukar rupiah dalam\nundang-undang menjadikan sasaran yang harus dicapai dan batas tanggung jawab\nBank Indonesia akan semakin jelas dan terfokus.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-bank-sentral-menaikkan-suku-bunga-853",
            "question": "Apa tujuan bank sentral menaikkan suku bunga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mengatur bank2 yang ada dibawahnya<br>2. mengedarkan dan membuat uang<br><br><br>mungkin itu yang saya tau,, salah benarnx mohon maav :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mencapai dan memelihara kestabilan nilai rupiah, yaitu kestabilan terhadap harga-harga barang dan jasa yang tercermin pada inflasi.<br><br>(mungkin?)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-jenjang-jenjang-karir-account-officer-bank-butu-338",
            "question": "Tolong sebutkan jenjang-jenjang karir account officer bank ?\r\nbutuh cepat nih....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "junior officer,senior officer,suferfisor,direktor.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya masuk melalui jalur ODP, kemudian di angkat menjadi junior officer, di angkat menjadi senior officer, kemudian naik ke supervisor, asistant manager, dan akhirnya manajer. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-820",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. bahwa produsen atau pengusaha selalu berusaha mencapai keuntungan yang maksimum<br>\n2. bahwa produsen atau pengusaha beroperasi dalam pasar persaingan sempurna.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Produsen akan berusaha mencari berbagai keuntungan maksimal dan produsen akan siap bersaing dengan produksi-produksi dari pasar sebelah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}